"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[466],{466:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvilken organisation blev Danmark medlem af i 1945?","options":["EU","FN","NATO"],"answer":"FN"},{"question":"Hvad er normalt ikke gratis for voksne i Danmark?","options":["At g\xe5 til l\xe6ge","At komme p\xe5 hospitalet","At g\xe5 til tandl\xe6ge"],"answer":"At g\xe5 til tandl\xe6ge"},{"question":"Hvor h\xf8jt er Danmarks h\xf8jeste geografiske punkt?","options":["Ca. 590 meter","Ca. 380 meter","Ca. 170 meter"],"answer":"Ca. 170 meter"},{"question":"Hvilke lande er der i det danske rigsf\xe6llesskab?","options":["Danmark, Gr\xf8nland og F\xe6r\xf8erne","Danmark, Island og Norge"],"answer":"Danmark, Gr\xf8nland og F\xe6r\xf8erne"},{"question":"Hvad hedder den karakterskala, der anvendes i det danske uddannelsessystem?","options":["13-trinsskalaen","10-trinsskalaen","7-trinsskalaen"],"answer":"7-trinsskalaen"},{"question":"Hvor mange medlemmer har Danmark i Europa-Parlamentet?","options":["13","23","33"],"answer":"13"},{"question":"Hvem har den lovgivende magt?","options":["Regeringen og Folketinget","Folketinget og domstolen"],"answer":"Regeringen og Folketinget"},{"question":"Hvem har normalt ansvaret for de offentlige b\xf8rnehaver?","options":["Staten","Regionerne","Kommunerne"],"answer":"Kommunerne"},{"question":"Hvilken rettighed fik kvinder i 1915?","options":["Retten til at stemme til den lovgivende forsamling","Retten til at f\xe5 en abort til og med 12. graviditetsuge","Retten til at blive skilt fra en voldelig \xe6gtemand"],"answer":"Retten til at stemme til den lovgivende forsamling"},{"question":"Hvilket land blev Danmark besat af den 9. april 1940?","options":["England","Tyskland","Sverige"],"answer":"Tyskland"},{"question":"Hvor mange procent af l\xf8nmodtagerne i Danmark er medlem af en a-kasse?","options":["Ca. 30 %","Ca. 50 %","Ca. 70 %"],"answer":"Ca. 70 %"},{"question":"I forbindelse med hvilken m\xe6rkedag er der tradition for at br\xe6nde b\xe5l?","options":["Sankt Hans","Halloween","Fastelavn"],"answer":"Sankt Hans"},{"question":"Hvorn\xe5r er grundloven senest blevet \xe6ndret?","options":["1853","1903","1953"],"answer":"1953"},{"question":"Hvordan bliver det afgjort, hvem der skal v\xe6re konge eller dronning i Danmark?","options":["Folketinget v\xe6lger den bedst kvalificerede","Den nye konge eller dronning arver tronen","Det bliver afgjort gennem en folkeafstemning"],"answer":"Den nye konge eller dronning arver tronen"},{"question":"Hvor mange medlemmer har Folketinget?","options":["59","119","179"],"answer":"179"},{"question":"Hvad er et samarbejdsudvalg?","options":["Et samarbejde i en virksomhed mellem ledelsen og de ansatte","Et samarbejde mellem ledere i det offentlige og private"],"answer":"Et samarbejde i en virksomhed mellem ledelsen og de ansatte"},{"question":"Hvad fremstiller den danske virksomhed LEGO?","options":["Insulin","Vindm\xf8ller","Byggeklodser"],"answer":"Byggeklodser"},{"question":"Kan man f\xe5 dagpenge ved arbejdsl\xf8shed uden at v\xe6re medlem af en arbejdsl\xf8shedskasse?","options":["Nej","Ja"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvor mange ugers f\xe6dreorlov har f\xe6dre ret til efter f\xf8dslen?","options":["Ingen","2 uger","4 uger"],"answer":"2 uger"},{"question":"Hvem er den \xf8verste politiske leder af en kommune?","options":["En major","En borgmester","En kommunaldirekt\xf8r"],"answer":"En borgmester"},{"question":"Hvad er P.S. Kr\xf8yer s\xe6rlig kendt for?","options":["Han var forfatter","Han var komponist","Han var kunstmaler"],"answer":"Han var kunstmaler"},{"question":"Hvem bestemmer, hvorn\xe5r der skal udskrives valg til Folketinget?","options":["Folketingets formand","Statsministeren"],"answer":"Statsministeren"},{"question":"Hvilke omr\xe5der mistede Danmark i 1864?","options":["Island og Norge","Sk\xe5ne, Halland og Blekinge","Slesvig og Holsten"],"answer":"Slesvig og Holsten"},{"question":"Hvad er en kollektiv overenskomst?","options":["En aftale mellem fagforeninger og arbejdsgivere","En aftale mellem staten, regionerne og kommunerne","En aftale mellem virksomheder og kommunalbestyrelser"],"answer":"En aftale mellem fagforeninger og arbejdsgivere"},{"question":"Betyder en betinget f\xe6ngselsstraf, at man skal direkte i f\xe6ngsel?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"}]')}}]);